q0: Inicio y espacios vacios/saltos
q1: Procesamiento de comentario
q2: Procesamiento de comentario 1 linea
q3: Procesamiento de comentario n lineas
q4: Asterisco de fin comentario n lineas
q5: Procesamiento de digitos y posibles componentes
q7: Numero con posbiles errores
q8: Procesamiento de posbiles operadores con +
q10: Procesamiento de strings "
q11: Procesamiento cambioEstadoCaracter
q12: Procesamiento de alfanumericos
q16: Procesamiento de operador +
q17: Operador or
q18: Operador &
q19: Procesamiento de operador -


a1: Comentario 1 linea
a2: Comentario n lineas
a2: Operadores con = al final
a4: Simbolo en solitario
a5: Simbolos operador ternario
a6: Delimitador
a7: Fin de cadena
a8: Palabras paralabrasReservadas
a9: Identificador
a10: Operador logico ||
a11: Operador logico |
a12: operador &&
a13: operador &
a14: Fin documento
a15: Operador ++
a16: Operador --


\begin{longtable}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Estado} & \textbf{Descripción} \\
                \hline
                \endhead
                $q_0$ & Inicio y espacios vacíos/saltos \\
                $q_1$ & Procesamiento de comentario \\
                $q_2$ & Procesamiento de comentario de 1 línea \\
                
                $q_3$ & Procesamiento de comentario de varias líneas \\
                
                $q_4$ & Asterisco de fin de comentario de varias líneas \\
                
                $q_5$ & Procesamiento de dígitos y posibles componentes \\
                
                $q_7$ & Número con posibles errores \\
                
                $q_8$ & Procesamiento de posibles operadores con + \\
                
                $q_{10}$ & Procesamiento de strings " \\
                
                $q_{11}$ & Procesamiento de cambioEstadoCaracter \\
                
                $q_{12}$ & Procesamiento de alfanuméricos \\
                
                $q_{16}$ & Procesamiento de operador + \\
                
                $q_{17}$ & Operador or \\
                
                $q_{18}$ & Operador \& \\
                
                $q_{19}$ & Procesamiento de operador - \\
                
                $a_1$ & Comentario de 1 línea \\
                
                $a_2$ & Comentario de varias líneas \\
                
                $a_3$ & Operadores con = al final \\
                
                $a_4$ & Símbolo en solitario \\
                
                $a_5$ & Símbolos operador ternario \\
                
                $a_6$ & Delimitador \\
                
                $a_7$ & Fin de cadena \\
                
                $a_8$ & Palabras reservadas \\
                
                $a_9$ & Identificador \\
                
                $a_{10}$ & Operador lógico || \\
                
                $a_{11}$ & Operador lógico | \\
                
                $a_{12}$ & Operador lógico \&\& \\
                
                $a_{13}$ & Operador \& \\
                
                $a_{14}$ & Fin de documento \\
                
                $a_{15}$ & Operador ++ \\
                
                $a_{16}$ & Operador -- \\
                
                \caption{Conjunto de Estados ($Q$)}
            \end{longtable}